# git init - создает пустой репозиторий.

# git status - проверка на изменения файлов
# git add .  - добавляет на сохранение
# git commit -m "причина сохранения" - сохраняет с комментарием
# git push origin - загружаем изменения в онлайн-репозиторий
# git push origin --all - загружает обновление ВСЕХ веток

# git branch -  список доступных веток
# git checkout <branch> - переключение по веткам


# git remote add <name> <url> - подключаем онлайн-репозиторий 
# git clone <url> - клонирует онлайн-репозиторий


ls - содержимое папки 
cd - перемещение по папкам
rm -rf - удаление